{
  "subtitle": "", 
  "description": "", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "A DECLARA\u00c7\u00c3O ", 
  "primary_category": null, 
  "created_at": "2014-12-29T05:21:49+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2014-12-29T05:21:49+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [], 
  "id": null, 
  "content": "**MEDIDAS CONCRETAS: \u00c9 O MOMENTO DE PARAR A POBREZA ANTES QUE ELA COMECE**\r\n\r\n508 garotas adolescentes que vivem na pobreza em 14 pa\u00edses, em quatro continentes, foram questionadas do que necessitam para terem uma chance de atingir seus potenciais.\r\n \r\nMais de 25 das organiza\u00e7\u00f5es l\u00edderes do mundo, usando seus v\u00e1rios anos de experi\u00eancia trabalhando com garotas e a melhor evid\u00eancia dispon\u00edvel, desenvolveram esta Declara\u00e7\u00e3o com garotas, para garotas e para o mundo.\r\n\r\nAgora \u00e9 o momento. A realidade precisa mudar para as garotas e para o mundo. As garotas adolescentes n\u00e3o fazem parte de um problema apenas, elas s\u00e3o importantes para todas as solu\u00e7\u00f5es sustent\u00e1veis.\r\n\r\n\r\n**A DECLARA\u00c7\u00c3O DA GAROTA**\r\n\r\n**Meta 1: Instru\u00e7\u00e3o:**  \u201cQuero aprender, ser inteligente e capaz; preciso de instru\u00e7\u00e3o para isso. Minha educa\u00e7\u00e3o precisa ser boa, deve ser gratuita ou terei de me esfor\u00e7ar para frequent\u00e1-la, e deve ser segura e nas proximidades, ou deixarei de frequent\u00e1-la.\u201d\r\n\r\n**Meta:** As garotas adolescentes chegam \u00e0 idade adulta com habilidades e conhecimento relevantes para participar completamente da vida econ\u00f4mica, social e cultural.\r\n \r\n**Meta 2: Sa\u00fade:** \u201cSou dona da minha pr\u00f3pria vida e quero saber sobre meu corpo e como cuidar dele \u2013 n\u00e3o quero ficar envergonhada, amedrontada ou preocupada que quando tiver filhos estarei correndo risco ou indisposta.\u201d\r\n \r\n**Meta:** As garotas adolescentes t\u00eam acesso a informa\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e nutri\u00e7\u00e3o seguros e adequados para a idade, bem como t\u00eam a confian\u00e7a de que precisam para fazer transi\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis para a vida adulta.\r\n  \r\n**Meta 3: Seguran\u00e7a:** \u201cPor que as garotas s\u00e3o estupradas? Quero que todas as garotas fiquem seguras e, portanto, que n\u00e3o seja uma regularidade uma garota ser atingida por algu\u00e9m, qualquer pessoa, ou que seja tocada, cercada ou sequestrada.\u201d      \r\n \r\n**Meta:** As garotas adolescentes n\u00e3o sofrem viol\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o e s\u00e3o amparadas por leis aplicadas, sistemas de prote\u00e7\u00e3o a crian\u00e7as fortes e com recursos adequados e suas comunidades.\r\n\r\n**Meta 4: Seguran\u00e7a econ\u00f4mica:** \u201cQuero estar no controle do meu futuro e poder cuidar de mim e da minha fam\u00edlia, mas preciso das oportunidades e do know-how primeiro\u201d.\r\n \r\n**Meta:** As garotas adolescentes sabem como construir e proteger seus ativos econ\u00f4micos e passam para a idade adulta com as habilidades, incluindo t\u00e9cnicas e vocacionais, necess\u00e1rias para ter uma renda produtiva e segura. Governos, comunidades e o setor privado respeitam e apoiam os direitos econ\u00f4micos das garotas. \r\n\r\n**Meta 5: Cidadania:**  \u201c\u00c9 como as pessoas me procurando porque sou uma garota. Tenho algo a dizer, mas voc\u00eas est\u00e3o me ouvindo? Voc\u00eas sabem que eu existo?\u201d\r\n\r\n**Meta:** As garotas adolescentes t\u00eam igualdade de acesso a servi\u00e7os, oportunidades, direitos legais e liberdade pessoal e, dessa forma, s\u00e3o capazes de participar integralmente como cidad\u00e3s de suas comunidades e pa\u00edses.\r\n\r\nPara se juntar a milhares de outras garotas e assinar a Declara\u00e7\u00e3o de garotas, clique aqui para curti-la e compartilhar seus coment\u00e1rios com o mundo.\r\n\r\n**O DEPOIMENTO DA GAROTA: DO \"Voz das garotas\"**\r\n\r\nN\u00e3o vim ao mundo ser invis\u00edvel.\r\n \r\nN\u00e3o nasci para ser negada.\r\n \r\nN\u00e3o me deram a vida apenas para pertencer \u00e0 outra pessoa.\r\n \r\nPerten\u00e7o a mim.\r\n \r\nTenho voz e vou us\u00e1-la.\r\n \r\nTenho sonhos inesquec\u00edveis.\r\n \r\nTenho um nome e ele n\u00e3o \u00e9\r\nAn\u00f4nimo\r\nou Insignificante\r\nou Indigno \r\nOu esperando para ser chamada de algum outro nome.\r\n \r\nAlgum dia, eles v\u00e3o dizer que este foi o momento que o mundo acordou para meu potencial.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento que pude me espantar.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento em que meu crescimento n\u00e3o assusta mais voc\u00ea.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento em que se tornar uma garota\r\nMinha for\u00e7a\r\nMeu santu\u00e1rio\r\nN\u00e3o minha dor.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento quando o mundo v\u00ea\r\nque eu me privei de todos os problemas e\r\nSou importante para todas as solu\u00e7\u00f5es.\r\n \r\nEste \u00e9 o momento em que uma garota e uma garota e uma garota e 250 milh\u00f5es de outras garotas\r\nFalam em vozes altas\r\nQue este \u00e9 nosso momento.\r\n \r\nEste *\u00e9 meu* momento.\r\n \r\nEste,\r\nSim, este\r\n\u00c9 o momento\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": false, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 27, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "declaration", 
  "uuid": "334bcacd85704f8e8097c4efa026ae16"
}