{
  "subtitle": "", 
  "description": "Mas tenho direitos", 
  "language": "por_PT", 
  "title": "N\u00e3o tenho pai e m\u00e3e", 
  "primary_category": "af87d9c5b59f4ba88e91010e80688b27", 
  "created_at": "2015-01-02T04:37:49+00:00", 
  "featured_in_category": false, 
  "modified_at": "2015-11-02T06:33:43.801107+00:00", 
  "_version": {
    "package_version": "1.4.4", 
    "language_version": "2.7.6", 
    "language": "python", 
    "language_version_string": "2.7.6 (default, Jun 22 2015, 18:01:27) \n[GCC 4.8.2]", 
    "package": "elastic-git"
  }, 
  "linked_pages": [
    "5d50b89959aa4af4bb73b09562b2a95c"
  ], 
  "id": null, 
  "content": "*Existem quase 3,7 milh\u00f5es de \u00f3rf\u00e3os na \u00c1frica do Sul \u2013 quase metade deles perdeu seus pais a doen\u00e7as relacionadas \u00e0 AIDS. Esta \u00e9 a hist\u00f3ria de uma garota.*\r\n\r\nMeu nome \u00e9 Preity, tenho 20 anos e vivo na \u00c1frica do Sul. Quando eu era mais nova, vivia com minha tia e meu tio. Eles me fizeram acreditar que tinham o direito de me bater e me maltratar porque eu n\u00e3o era filha biol\u00f3gica deles, e eu n\u00e3o tinha mais para onde ir. Eu estava sem sa\u00edda. \r\n\r\nSe eu pedisse absorventes para minha tia quando ficava menstruada, ela dizia: \"Use um jornal!\" Quando eu queria arrumar o cabelo para ficar bonita, ela dizia: \"Tem \u00e1gua e luz do sol...\".  Era horr\u00edvel.\r\n\r\nA vida era dif\u00edcil para mim naquela \u00e9poca. Eu estava muito desanimada.  S\u00f3 depois que eu terminava minhas dif\u00edceis tarefas dom\u00e9sticas tarde da noite, eu podia pegar meus livros da escola e fazer minhas tarefas. \r\n\r\nUm dia, depois de refletir durante muito tempo, eu reuni coragem suficiente para ir falar com uma assistente social de quem eu tinha ouvido falar atrav\u00e9s de um professor na escola. Estava com tanto medo. Mas estou feliz por ter ido.  Ela mudou a minha vida.\r\n\r\nQuando fui at\u00e9 ela, contei a minha hist\u00f3ria e chorei, chorei.  Ela olhou nos meus olhos e disse: \"Filha, NINGU\u00c9M tem o direito de bater em voc\u00ea ou de trat\u00e1-la mal\". Ela foi comigo at\u00e9 minha casa e, por fim, me ajudou a encontrar outro lugar para viver longe dos meus guardi\u00f5es. L\u00e1 cuidaram de mim, e eu consegui me concentrar em meus estudos e me fortalecer.\r\n\r\nQuando eu estava na casa da minha tia e do meu tio, eu tinha tanto medo de pedir ajuda.  Mas estou t\u00e3o feliz por ter pedido. Agora estou feliz e em seguran\u00e7a. Tenho orgulho de novo. Sou uma garota que lutou por seus direitos e venceu. \r\n\r\n**Voc\u00ea est\u00e1 sendo mal tratada? Leia este artigo e descubra o que fazer:**\r\n", 
  "source": null, 
  "featured": true, 
  "author_tags": [], 
  "image": null, 
  "published": null, 
  "position": 2, 
  "image_host": "http://thumbor.unicore.io", 
  "slug": "Preity", 
  "uuid": "f30d87c1f7204907ad18d8148798774a"
}